祟日撚不願面對，韓國文化全面超越日本文化

漫畫：

日本---睇得出無心機畫，題材清一色異世界，偶然都有新神作，

韓國--- webtoon彩色漫畫，咩題材都有，人物寫實，反映現實

電影：

日本----大部份都係動漫真人版，得一兩套小偷家族係神作

韓國---與神同行，屍殺列車，仲有上流寄生族，極體質素高

潮流：

日本----好多年冇新突破，近年日本明星仲要抄返韓星

韓國-----融合日本香港歐美，加以改良，變成左韓風，全世界都學緊韓風打扮

音樂：

日本---新一代音樂人係有實力

韓國--- 但kpop商業化成勁，同日本一樣有實力既音樂人大有人在

Agger

唔好同我講以前，以前日本係好勁，但已成過去，今日既日本弱不襟風，不斷退化

泡菜國不了

泡菜乜文化都可以接受,但真心接受唔到食狗肉同整容文化

不了，鐘意日本多啲

認真
商業層面韓國各方面都好犀利
佢地真係好撚好撚識做生意

但內涵文化黎計 實在欠奉
迷左泰妍13年都要咁講
韓國要實質上追得上日仲要少少時間

就以遊戲業黎計
韓仔車尾燈都見唔到
淨係識搞一堆賺錢手機game online game
人地日本真係做遊戲藝術 講生活講craft
任天堂sony都係帶領緊人類向前走
班韓仔除左吸金唔知為人類貢獻緊乜

電影日係輸左 但只係輸制度輸數字
而唔係輸內容本身

仲有你唔可以計漏人民質素呀

呢個post開在創意台而唔係學術台 係有d隱喻既？